\chapter{Elaborazione dati in Rmd}

Per la creazione un file .rmd ossia R Markdown
è stato utilizzata la guida interna a RStudio ( File - New File - R Markdown)

Andando a selezionare come primo outputi un file HTML.

Successivamente ho impostato l'intestazione del file nel seguente modo :


 \begin{flushleft}
\texttt{---}
   \end{flushleft} 
 \begin{flushleft}
\texttt{title: "Progetto194"}
   \end{flushleft}  
 \begin{flushleft}
\texttt{author: "Franceschi Nicola Matr. 123374"}
   \end{flushleft}  
 \begin{flushleft}
\texttt{date: "21 giugno 2016"}
   \end{flushleft}  
 \begin{flushleft}
\texttt{output: pdf\_document}
   \end{flushleft}  
 \begin{flushleft}
\texttt{---}
   \end{flushleft}   
\paragraph{}
\paragraph{}
\paragraph{}
\paragraph{}
Nel passo seguente ho inserito del codice R per il reperimento e lo storage delle informazioni direttamente
da una risorsa online , ovvero Yahoo.

Per inserire del codice in R bisogna rispettare la seguente tabulazione :

 \begin{flushleft}
\texttt{```\{r\}}
   \end{flushleft}
\paragraph{}
 \begin{flushleft}
\texttt{```}
   \end{flushleft}   

Come parametri da inseire successivamente alla r ho inserito il nome ovvero "setup" , e l'attributo: 
 \begin{flushleft}
\texttt{include = FALSE}
   \end{flushleft}  

Quest'ultimo mi consete di non visualizzare ad output il codice di R e relativo output a consol , 
in quanto , questo blocco , serve al donwload dei dati in tempo reale, al loro storage , al caricamento delle librerie
e anche nel caso dell'opzione scipen per disattivare la visualizzazione scientifica , in questo caso nell'asse delle ordinate
dei grafici.

Il blocco R competo è il seguente :
 \begin{flushleft}
\texttt{```\{r setup, include=FALSE\}}
 \end{flushleft}   
 \begin{flushleft}
\texttt{knitr::opts\_chunk\$set(echo = TRUE)}
 \end{flushleft}   
 \begin{flushleft}
\texttt{library(quantmod)}
 \end{flushleft}   
 \begin{flushleft}
\texttt{library(ggplot2)}
 \end{flushleft}   
 \begin{flushleft}
\texttt{opt <- options("scipen" = 20)}
 \end{flushleft}   
 \begin{flushleft}
\texttt{getSymbols("T", src="yahoo")}
 \end{flushleft}   
 \begin{flushleft}
\texttt{Data <- T}
 \end{flushleft}   
 \begin{flushleft}
\texttt{```}
   \end{flushleft}   







\section{Svolgimento ricorsivo}

Analogamente a il primo blocco di codice , si susseguono tutti gli altri allo stesso modo 
, ripetendo il blocco di codifica del codice in R e variando le istruzioni interne in modo da ottenere i vari punti
richiesti dal progetto.

Si veda nel capitolo 1 le istruzioni utilizzare per l'output dei dati e grafici , che vengono meramente ricopiate 
nel file R Markdown ma inserite ognunga nel loro blocco.